\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}
\setcounter{table}{0}

Esta seção apresenta as definições das classes (e seus atributos), servindo como um glossário do projeto. Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto.

\section{Beneficiário} \label{Beneficiario}

Um Beneficiário representa um produtor que fornece informações para um usuário realizar o levantamento de preços.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.2cm}|X|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		nome & Texto & x & Nome completo do beneficiário. \\\hline
		apelido & Texto & {} & Nome alternativo. \\\hline
		telefone & Texto & x & Telefone de contato do beneficiário. \\\hline
		contato & Texto & {} & Pessoa a ser contatada pelo telefone. \\\hline
		municipio & Município & x & Município que o beneficiário pertence. \\\hline
		levantamentos & Levantamento & {} & Levantamentos de preço feitos com o beneficiário. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}


\section{Levantamento} \label{Levantamento}

Um Levantamento representa uma pesquisa de preço realizada por um Usuário do sistema.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		produto & Produto & x & Produto o qual o levantamento se refere. \\\hline
		beneficiario & Beneficiário & x & Beneficiário que forneceu o preço do produto. \\\hline
		preco & Número & x & Preço fornecido pelo beneficiário para o produto. \\\hline
		semana & Número & x & Semana do mês em que o levantamento foi realizado. \\\hline
		mes & Número & x & Mês do ano em que o levantamento foi realizado. \\\hline
		ano & Número & x & Ano em que o levantamento foi realizado. \\\hline
		autor & Texto & x & Nome do autor do levantamneto. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}


\section{Município} \label{Municipio}

Um Município é uma subdivisão administrativa de uma Unidade Federativa.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{3.5cm}|p{3cm}|c|X|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		nome & Texto & x & Nome do município. \\\hline
		codigo\_ibge & Texto & x & Código do IBGE do município. \\\hline
		unidade\_federativa & Unidade Federativa & x & Unidade Federativa a qual o município pertence. \\\hline
		beneficiarios & Beneficiário &  & Produtores do município. \\\hline
		producoes & Produção &  & Dados de produção referentes ao município. \\\hline
		produtos\_levantamento & Produto para Levantamento &  & Associação a produtos que devem participar do levantamento de preços no município. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}



\section{Produção} \label{Producao}

A classe Produção representa um dado de produção de um determinado produto em um município em um período.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		quantidade & Número & x & Quantidade produzida. \\\hline
		produto & Produto & x & Produto produzido. \\\hline
		municipio & Muncípio & x & Município de produção. \\\hline
		ano & Número & x & Ano de produção. \\\hline
		mes & Número & {} & Mês de produção. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}

\section{Produto} \label{Produto}

Produtos representam items produzidos na agricultura, pecuária ou silvicultura que são de interesse para o levantamento de preços do Incaper.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{3.5cm}|p{3cm}|c|X|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		nome & Texto & x & Nome do produto. \\\hline
		codigo\_ibge & Texto & x & Código do IBGE do produto. \\\hline
		unidade\_medida & Unidade de Medida & x & Unidade de medida do produto. \\\hline
		preco\_minimo & Número &  & Preço mínimo que o produto pode ter. \\\hline
		preco\_maximo & Número &  & Preço máximo que o produto pode ter. \\\hline
		produtos\_levantamento & Produto para Levantamento &  & Associação à municípios que devem levantar o preço do produto. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}




\section{Produto para Levantamento} \label{Produto para Levantamento}

A classe Produto para Levantamento representa a definição de um produto que deve participar do levantamento de preços em um município em um determinado ano.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{3cm}|p{3cm}|c|X|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		produto & Produto & x & Produto a ser levantado o preço. \\\hline
		municipio & Município & x & Município referente ao levantamento. \\\hline
		ano & Número & x & Ano da definição. \\\hline
		
	\end{tabularx}	
\end{table}


\section{Unidade de Medida} \label{Unidade de Medida}

Unidades de Medida são utilizadas como referencial para a definição e exibição de preços. São exemplos de unidades de medidas: kilograma, litro, etc.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		nome & Texto & x & Nome da unidade de medida. \\\hline
		sigla & Texto & x & Sigla da unidade de medida. \\\hline
		produtos & Produto & & Produtos que possuem a unidade de medida \\\hline
		
	\end{tabularx}	
\end{table}


\section{Unidade Federativa} \label{Unidade Federativa}

Unidades Federativas são representações dos estados do Brasil, é utilizada no sistema para identificar os municípios do estado do Espírito Santo.

\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		nome & Texto & x & Nome da unidade federativa. \\\hline
		sigla & Texto & x & Sigla de 2 dígitos. \\\hline
		codigo\_ibge & Texto & x & Código do IBGE da unidade federativa. \\\hline
		municipios & Município & & Municípios pertencentes à unidade federativa. \\\hline

	\end{tabularx}	
\end{table}
